緬鎮壓奪命 少女中槍不治 示威勢升溫 撐軍僧侶襲民眾

緬鎮壓奪命 少女中槍不治
示威勢升溫 撐軍僧侶襲民眾

上周被緬甸軍警開槍打中頭部重傷的女示威者，延醫至昨天不治，年僅20歲，成為當地月初政變首位亡魂和烈士，預料她的死訊會觸發全國新一輪反軍政府浪潮。不過，軍方並非完全孤立，一批相信同極端民族主義組織有關的緬僧，開始上街襲擊示威者。

死者妙兌兌凱（Mya Thwate Thwate Khaing）是原國務資政昂山素姬的支持者，去年11月首次投票便是投給昂山領導的全國民主聯盟，豈料亦是最後一次。這位雜貨店女工上周二在首都內比都示威聲援被推翻的昂山素姬時，遇上軍警實彈鎮壓，頭部中槍危殆的她送院搶救，但當時醫生已不表樂觀。

■仰光一處街頭成為悼念妙兌兌凱的地點。路透社

妙兌兌凱的哥哥表示，家人早就擔心士兵會開殺戒，曾叮囑她勿在抗爭中走得太前，但最後她還是走在最前列，結果不幸一語成讖。妙兌兌凱中槍倒下的畫面，被印製成巨型海報，懸掛在全國最大城市仰光，成為了緬甸人反抗極權的象徵，如今她的死訊勢將進一步燃起民眾不滿政變的怒火。

「我以她為榮，我會一直站出來，直至完成她的遺願為止。」24歲的仰光示威者尼林泰堅定地說。雖然軍方昨日全力封鎖市中心蘇雷寶塔附近一帶，試圖阻止示威者集結，卻出現群眾反包圍封鎖區的場面，一名示威者表示：「軍警害怕我們，不讓我們聚集唱歌，我們會繼續和平抗爭。」

■妙兌兌凱上周二參加示威被實彈射中，至昨日不治。

■痛失女兒的敏姬（中）跌坐地上。

■妙兌兌凱的遺體昨早被運離醫院。 路透社

四分三公務員響應罷工

可是，軍方也有知心友，近年一直支持出兵打擊少數民族分離運動的激進僧侶，前天突然在仰光街頭出現，他們持棍襲擊示威者，又打爛停泊在路邊「和你塞」的汽車，附近軍警見狀袖手旁觀。涉事僧侶得手遁回寺廟，趕至的民眾見裏面有士兵看守，一名僧人對外叫囂：「不要來跟我說甚麼公義，除非想我再打多你一頓。」

自從示威者發起公民抗命運動以來，緬甸已有四分三公務員響應罷工，全國鐵路陷入癱瘓。聯合國人權問題特別報告員安德魯斯認為，現在正是。國際社會向軍政府進一步施壓的時候。繼美國之後，英國和加拿大前天也宣佈制裁軍政府領袖，凍結他們的資產和實施入境禁令。新加坡有供應反航拍機器材的公司，昨宣佈停止跟緬甸當局的交易。

有緬甸民眾。。。。。。

英國《衞報》/《泰晤士報》

兇手

天下黑驚一樣黑

中國正一全球毒瘤

黑僧

乜嘢僧人會支持軍隊

可是，軍方也有知心友，近年一直支持出兵打擊少數民族分離運動的激進僧侶，前天突然在仰光街頭出現，他們持棍襲擊示威者，又打爛停泊在路邊「和你塞」的汽車，附近軍警見狀袖手旁觀。涉事僧侶得手遁回寺廟，趕至的民眾見裏面有士兵看守，一名僧人對外叫囂：「不要來跟我說甚麼公義，除非想我再打多你一頓。」

金輪法王

繼續和平抗爭

食黃店抗爭咪冇事 好啦 依家出去搞到命都冇埋

香港721翻版

出家人都咁撚仆街

私了啦

支那真係好撚仆街

大種乞衣

香港所有佛教組織都係奶共

僧侶撐軍咁似元朗嘅

緬甸藍屍

明明中共拆佛像

斯德哥爾摩症候群

都一樣奶共
伊斯蘭國家都無理過新疆人啦

習總成功統一緬甸

咁似香港d黑社會

721

射擊平民，無人機視角版

人群視角版，片中聽到有不少槍聲，然而不見軍隊有任何擋格動作
可以猜想是軍隊在向人民開槍

民眾家中拍攝版，拍攝者是一名驚慌的少女，她目睹緬甸軍人隨意槍殺平民。

有網媒指中國一直供應武器俾緬軍，真假有待考究

緬甸唔同香港 好多方法可以拎到槍械報仇
撣邦嗰啲地方軍又唔會聽軍方指揮
我估最後有可能內戰

食肉扑野僧

如果團結到緬甸人同埋撣邦軍就好玩

抗爭係無用，直接落下一階段

唔容易 除非承諾比佢哋獨立
另外支緬邊境仲有支那直接支持嘅果敢軍 全支式裝備同訓練
緬甸嘅民族問題複雜到痴線

屌你老母支共
地球毒瘤

惡撚到仆街
好過見到有個僧人想坐車上某個位
條友唔讓
之後僧人用拐杖一野亨落條友個頭度

滲透喺民間嘅黨衛軍

我佛你？

不過唔排除
始終緬軍係兩者共同敵人
我相信緬甸人有部分會向北避難

同元朗班人一鳩樣

仲話咩神咩佛，食屎啦
2019之後我就唔撚信有呢d野架喇

18銅人？

假和尚

拜登有冇講過一句

佛教不嬲都係依附政府

一向一葵

連登都有老衲

妖僧志 The Venerable W

我佛慈悲，普渡眾生；萬人信奉的緬甸高僧維拉圖，弘 揚的佛法卻是順我者生，逆我者亡。菩提樹下修行出孽魔惡道，端坐權力祭壇，右手支頤高舉和平公義，左手捏指挑起反伊斯蘭仇恨，煽動種族清洗羅興亞人。佛光昭昭下生靈塗炭，令番紅花革命染上血色，昂山素姬的民主光環幻滅。始於《獨裁者阿敏的自畫像》（1974）， 續於《魔鬼大狀》（32 屆），舒羅德終以「佛教恐怖面相」 的曼陀羅完成「邪惡軸心」三部曲。人在做，天在看， 無畏無懼以鏡頭直視邪惡本相：心若囚籠，蒼生難渡。

似乎蘇聯已經係最後一個仆左街既暴政，到呢幾十年到返打壓平民既權力組織興起

東南亞既佛教因為要同伊斯蘭教競爭，所以出現所謂「右翼佛教」。依賴民族主義意識形態同政權去打壓伊斯蘭教，並透過以宗教話語為政權提供合法性作為回饋。

對中共本土發動襲擊

支狗真係一個都太多

共匪唔倒台，全世界滅亡

倒台之後中國會建立第二個獨裁政權，當年獨裁嘅國民黨敗走之後，迎來更加獨裁嘅共產黨。

武僧

最好支那四分五裂，再被歐美瓜分

Wololo

殺人政權，到處皆是。

d乜撚野僧人來架

鳩摩智

係時候幫佢哋個寺廟裝修消毒

歐美表示唔撚想管呢堆生蕃，有個大一統獨裁酋長負責剝削韮菜俾佢哋搵錢就ok

有冇開拖

但武器係佢手
而家明白一樣野，邊個渣槍邊個惡

拆自己佛像，但叫人地信多d神佛
其實唔衝突

很一致，有錢就蒲頭，有事就龜縮，大部宗教太度一鳩樣尤其香港啲佛教。

撣邦親共

禿驢

求其剃光個頭就站自己係和尚

我就係要呢啲
動亂有機會拎返個國家
唔動亂就繼續俾人打

狗和尚
老衲最多都係叫雞